Title: 和唯一知道星星为什么会发光的人一起散步
Date: 2020-12-20
Category: Book
Tags: 蒋方舟
Slug: walk_with_why_star_shing

和唯一知道星星为什么会发光的人一起散步, 蒋方舟, 中信出版集团, 2020

全局共有四篇小说, 外加一篇后记, 是蒋方舟的新书, 买的签名版.

上周就读完了, 没有时间来写. 

如果按喜欢程度排序的话, 是 边境来了陌生人 > 和唯一知道星星为什么会发光的人一起散
步 > 在海边放了一颗巨大的蛋 > 在威尼斯重建时间

我觉得作者写的故事很好, 但是关于科幻, 或者说幻想的部分有些生硬, 奇怪.

# 在海边放了一颗巨大的蛋

有一天, 在海边的一个村子里, 突然多出了一块巨大的石头. 至于是从哪里来的, 每个人都
有不同的看法. 有一个叫普修的人, 在石头里造了一个与世隔绝的世界. 大家后来搬了进去.
原来这个巨大的石头是南十字星人的一颗棋子.

# 和唯一知道星星为什么会发光的人一起散步

"我" 经历了大瘟疫, 之后人们的心灵都留下了创伤. 之后嫁给了一位地理老师. 瘟疫在世
界各国人们心里留下的创伤, 促使世界不断爆发战争. 战争中人们都疯狂了. 战争结束, 国
家却完全自我封闭, 对国民, 新出生的小孩都教育他们没有外国这个概念的存在. "我" 的
丈夫和他的一个学生, 也是情人出逃国外, 中途丧生.

# 在威尼斯重建时间

"我" 是一名物理物理学家, 双亲皆不在人世. 却被一位科学家朋友做了他新发明的手术,
"我" 不再被时间束缚, 穿梭于不同的时间, 不同的世界. "我" 却同时也像是被关在时间的
牢笼里.

# 边境来了陌生人

边境小镇来了一位陌生人, 小屋里有许多的人. 每个人都讲了一个美妙绝伦的故事.

# 后记

原来这四个故事都是对应于一个建筑.


